Christopher Guzmán, postales de ocasiones cálidas

 Si se pudieran hacer escenas con las manos, seguro serían como las creadas por Christopher Guzmán, un mexicano quien ha dibujado sobre los escenarios de Río de Janeiro para completar momentos de la naturaleza, así, difumina los límites entre la realidad y la ilustración y nos entrega postales de ocasiones cálidas, cuadros de su imaginación desbordada sobre las playas de Brasil, donde descansa su pluma, la que delinea ilusiones sobre la tierra. 
  Originario de la ciudad de México, Christopher Guzmán ha hecho de Río de Janeiro su segundo hogar, el que habita y del que ha tomado prestado sus calles y sus playas para completar con su Trazo los paisajes de esta ciudad al sur de Brasil: interviene fotografías con ilustraciones en blanco y negro que acompañan la escena y la transforman en pasajes ilustrados de una historia que subyace a su imaginación. 
  Christopher es Diseñador Gráfico de profesión y un gustoso de la ilustración, en la que justifica las imágenes que conforman su serie Trazo , un proyecto que maduró en la ciudad brasileña; allí, sus dibujos encontraron un paisaje para descansar y un momento para dejar de ser fantasías gestadas desde la tinta de Christopher para ocupar instantáneas de los días en Río. La obra del mexicano es un registro de situaciones extraordinarias que no podrían ser explicadas de otro modo que no fuera a través de la ilustración. Ve a sus dibujos como una panacea del paisaje, lo alimenta, lo reinventa, pero lo conserva; sus ilustraciones se han aliado con la estética tropical del lugar para ofrecer a la vista escenas que habitan un libro de cuentos. 
  Las calles, los amigos, las mujeres, el sol, el baile, más mujeres, los atardeceres, los amaneceres, pero sobre todo, la playa, son los motivos que llevan al joven diseñador a dibujar de y sobre Río de Janeiro. El clima, la puesta del sol, el mar azul, las nubes y la misma arena pintan las postales y no hay necesidad de colorear los trazos, los que proponen situaciones ficticias sobre una de las zonas más vivas de Brasil. 
  Christopher Guzmán actualmente radica en Río de Janeiro, el que, dice, lo ha adoptado y donde mejor encuentran cabida sus fantasías ilustradas. Un reino tropical que le ha hecho tres invitaciones para exponer su proyecto: Trazo . Entre sus planes a futuro está viajar por Europa y África para hacer fotografías, y después volver a la ciudad de México a documentar sus calles a través de la imagen. Con Trazo piensa recorrer diferentes ciudades como Belo Horizonte, Sao Paulo y Porto Alegre. 
  Entre sus estudios profesionales realizó un curso de Dirección de Arte en Río de Janeiro, donde ahora trabaja en una agencia de Publicidad.  http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/09/Rana.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/09/922439_10151588151910849_1659987084_o.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/09/963816_10151585252355849_678195587_o.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/09/1003734_10151561840895849_138447754_n.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/09/1009682_10151606792240849_1004434502_o.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/09/1267616_10151617401410849_1221929663_o.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/09/cantoya.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/09/pinguinos.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/09/robot.jpg